%% Note: titres classés en ordre chronologique

@Misc{Goulet:ARC:2002,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Credibility for Severity Revisited},
  year = 	 2002,
  howpublished = {Actuarial Research Conference, University of
                  Waterloo, Waterloo}
}

@Misc{Goulet:ARC:2003,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Credibility for Severity Revisited\dots Revisited},
  year = 	 2003,
  howpublished = {Actuarial Research Conference, University of
                  Michigan, Ann Arbor}
}

@Misc{Goulet:IME:2005,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {An {R} Package for Actuarial Science},
  year = 	 2005,
  howpublished = {International Congress on Insurance:
                  Mathematics and Economics, Université Laval, Québec}
}

@Misc{Goulet:ARC:2006,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {\pkg{actuar}: An {R} Package for Actuarial Science},
  year = 	 2006,
  howpublished = {Actuarial Research Conference, Université de
                  Montréal, Montréal}
}

@Misc{Goulet:ARC:2007,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Using \pkg{actuar} in Teaching: Case Studies},
  year = 	 2007,
  howpublished = {Actuarial Research Conference, Robert Morris
                  University, Pittsburg}
}

@Misc{Goulet:ASTIN:2007,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {\pkg{actuar}: An {R} Package for Actuarial Science},
  year = 	 2007,
  howpublished = {{ASTIN} {C}olloquium, Orlando}
}

@Misc{Gesmann:CAS:2008,
  author = 	 {Gesmann, M. and Goulet, V. and Murphy, D.},
  title = 	 {Loss Reserving with {R}},
  howpublished = {Casualty Actuarial Society Annual Meeting, Seattle},
  month = 	 {November},
  year = 	 2008}

@Misc{Goulet:IME:2010,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Computation of Ruin Probabilities Using {R} and \pkg{actuar}},
  year = 	 2010,
  howpublished = {International Congress on Insurance:
                  Mathematics and Economics, Université Laval, Québec}
}

@Misc{Goulet:ISFA:2008,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Risk Theory Calculations with {R} and \pkg{actuar}},
  year = 	 2008,
  howpublished = {Institut de sciences financières et d'assurance
                  ({ISFA}), Lyon}
}

@Misc{Goulet:STT:2003,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Estimation optimale de composants de variance en
                  théorie de la crédibilité},
  howpublished = {Séminaire de statistique, Université Laval, Québec},
  year = 	 2003
}

@Misc{Goulet:Winterthur:2008,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {\pkg{actuar}: An {R} Package for Actuarial Science},
  year = 	 2008,
  howpublished = {AXA-Winterthur Insurance Company, Winterthur}
}

@Misc{Goulet:eth-sfs:2008,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Statistical Loss Modeling using \pkg{actuar}},
  year = 	 2008,
  howpublished = {Seminar für Statistik, ETH, Zurich}
}

@Misc{Goulet:useR:2006,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Introduction to {S} Programming: A teaching
                  Experience and a Manual},
  year = 	 2006,
  howpublished = {use{R}!, Wirtschaftsuniversität Wien, Vienna}
}

@Misc{Goulet:useR:2008,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Statistical Loss Modeling using \pkg{actuar}},
  year = 	 2008,
  howpublished = {use{R}!, Technische Universität Dortmund, Dortmund}
}

@Misc{Goulet:Rmetrics:2009,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Modeling and Evaluation of Insurance Risk Using
                  \pkg{actuar}},
  year = 	 2009,
  howpublished = {Third R/Rmetrics Workshop, Meielisalp, Switzerland},
  note = 	 {Invited Speaker}
}

@Misc{Goulet:useR:2009,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Risk Theory Calculations with R and \pkg{actuar}},
  year = 	 2009,
  howpublished = {use{R}!, Agrocampus-Ouest, Rennes}
}

@Misc{Goulet:compstat:2010,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Risk and Ruin Theory Calculations with {R} and
                  \pkg{actuar}},
  year = 	 2010,
  howpublished = {19th International Conference on Computational
                  Statistics, Paris},
  note = 	 {Invited Speaker}
}

@Misc{Goulet:soa:2013,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Beyond {Excel}},
  year = 	 2013,
  howpublished = {Society of Actuaries Life \& Annuity Symposium, Toronto},
  note = 	 {Invited Speaker}
}

@Misc{Goulet:ime:2017,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Computational Actuarial Science with {R} (Workshop)},
  year = 	 2017,
  howpublished = {International Congress on Insurance:
                  Mathematics and Economics, Wien, Austria},
  note = 	 {Workshop Invited Plenary Speaker}
}

@Misc{Goulet:ime:2017b,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {A foray into the Insurance of Things, Or pricing
                  individual objects without prior data},
  year = 	 2017,
  howpublished = {International Congress on Insurance:
                  Mathematics and Economics, Wien, Austria}
}

@Misc{Goulet:raquebec:2017,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Introduction à {R} (atelier)},
  year = 	 2017,
  howpublished = {R à Québec, Québec, Canada}
}

@Misc{Goulet:ramontreal:2018,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Programmer pour collaborer: utilisation et
                  conception d'une interface de programmation
                  applicative ({API})},
  year = 	 2018,
  howpublished = {R à Québec, Québec, Canada}
}

@Misc{Goulet:raquebec:lp:2019,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Gérer ses documents efficacement avec la programmation lettrée},
  year = 	 2019,
  howpublished = {R à Québec, Québec, Canada}
}

@Misc{Goulet:raquebec:ia:2019,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Introduction à la science des données: {IA} et
                  reconnaissance de caractères},
  year = 	 2019,
  howpublished = {R à Québec, Québec, Canada}
}

@Misc{Goulet:latex:2019,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Introduction à {\LaTeX}},
  year = 	 2019,
  howpublished = {Atelier de formation ouvert, Université Laval}
}

@Misc{Goulet:bernoulli:fsg:2019,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Démystifier l'actuariat: {B}ernoulli, {B}ayes et la
                  protection contre l'infortune},
  year = 	 2019,
  howpublished = {Portes ouvertes de l'Université Laval et visites à
                  la carte, Québec, Canada}
}

@Misc{Goulet:bernoulli:cba:2018,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Démystifier l'actuariat: {B}ernoulli, {B}ayes et la
                  protection contre l'infortune},
  year = 	 2018,
  howpublished = {Cégep Beauce-Appalaches, Québec, Canada}
}

@Misc{Goulet:ia:cbb:2019,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Introduction à la science des données: {IA} et
                  reconnaissance de caractères},
  year = 	 2019,
  howpublished = {Collège Bois-de-Boulogne, Québec, Canada}
}

@Misc{Goulet:cua:fsg:2019,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Innovations pédagogiques et conception universelle
                  de l’apprentissage: rapport du terrain},
  year = 	 2019,
  howpublished = {Atelier d'échange pédagogique de la Faculté des
                  sciences et de génie, Québec, Canada}
}

@Misc{Goulet:roger:fsg:2022,
  author = 	 {Beauchemin, D. and Goulet, V.},
  title = 	 {Roger l’omnicorrecteur: un système de correction
                  automatisée pour les scripts {R}\dots\ et bien plus!},
  year = 	 2022,
  howpublished = {Atelier d'échange pédagogique de la Faculté des
                  sciences et de génie, Québec, Canada}
}

@Misc{Goulet:feller-pareto:midird:2022,
  author = 	 {Goulet, V. and Langlois, J.-C.} ,
  title = 	 {{F}eller-{P}areto, {R}oger et la conception de
                  logiciels},
  year = 	 2022,
  howpublished = {Midi R\&D de l'École d'actuariat, Québec, Canada}
}

@Misc{Goulet:rel:fsg:2023,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Ressources éducatives libres},
  year = 	 2023,
  howpublished = {Atelier d'échange pédagogique de la Faculté des
                  sciences et de génie, Québec, Canada}
}

@Misc{Goulet:bernoulli:fsg:2019+,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Démystifier l'actuariat: {B}ernoulli, {B}ayes et la
                  protection contre l'infortune},
  year = 	 {2019--2024},
  howpublished = {Portes ouvertes de l'Université Laval, Québec, Canada}
}
